'ทริเซีย'คว้าชัย ทีมชายรับไม้แย่ กรีฑาทัวร์สหรัฐ

วันอาทิตย์ที่ 30 เมษายน พ.ศ.2543
'ทริเซีย'คว้าชัย ทีมชายรับไม้แย่ กรีฑาทัวร์สหรัฐ

ทริเซีย โรเบิร์ตส ลมกรดสาวลูกครึ่งไทย-อเมริกัน ยังโชว์ฟอร์มได้ดีวิ่งทวนลม คว้าอันดับ 
1 วิ่งข้ามรั้ว 100 เมตรหญิง ในการทัวร์แข่งขันที่สหรัฐ ขณะที่ทีมผลัด 4 คูณ 100 
เมตรชายไทยรับไม้ไม่เข้าจังหวะ ทำสถิติมากว่า 40 วินาที 

พ.ต.อ.ศุภนัฐ อริยะมงคล ผู้จัดการทีมกรีฑาไทย ที่กำลังเดินทางไปตระเวนแข่งขันในประเทศสหรัฐ 
ได้แจ้งผลการแข่งขันกรีฑาระดับมหาวิทยาลัย ครั้งที่ 3 ที่เมืองซาคราเมนโต เมื่อวันที่ 
29 เม.ย.ที่ผ่านมา ในสภาพอากาศเย็น และมีลมค่อนข้างแรง ซึ่งส่งผลต่อการวิ่งระยะสั้น

โดยประเดิมการแข่งขันในประเภทวิ่งผลัด 4 คูณ 100 เมตรหญิง ทีมไทยออกตัวด้วยไม้ 
1 ทริเซีย โรเบิร์ตส และส่งให้ไม้ 2 สุภาวดี ขาวเผือก ที่ออกวิ่งได้ดีนำมาก่อน 
ก่อนส่งต่อให้ วิลาวัล ร่วมสุข ไม้ 3 น้องใหม่ของทีมที่ยังรักษาระยะนำได้ดี และไม้ 
4 อรนุช กล่อมดี วิ่งนำเข้าเส้นชัยด้วยเวลา 45.18 วินาที

รายการต่อมาเป็นการวิ่ง 4 คูณ 100 เมตรชาย ทีมไทยยังคงใช้ลมกรดชุดเดิมประกอบด้วย 
คงเดช เนตรนี, วิษณุ โสภานิช, เหรียญชัย สีหะวงษ์ และสิทธิชัย สุวรประทีป โดยที่ 
คงเดช เป็นไม้ 1 ส่งไม้ให้กับ วิษณุ ที่ออกตัวเร็วไปต้องชะลอลงมารับไม้แต่ยังทำได้ดี 
ก่อนส่งต่อให้ เหรียญชัย ไม้ 3 ที่รับไม้ผิดจังหวะจนสะดุด ทำให้วิษณุ ต้องหยุด 
กลุ่มนำเริ่มห่างออกไป แต่พอเหรียญชัยรับไม้ได้ ก็พยายามวิ่งกวดกลับมานำในช่วง 
100 เมตรสุดท้าย สิทธิชัย จึงขยับออกตัวรับไม้ก่อนทีมอื่นๆ ประมาณ 2 เมตร แต่ปรากฏว่า 
เหรียญชัย ตามมาเกือบไม่ทัน สิทธิชัย ต้องเบรกรับไม้อีกครั้ง เป็นเหตุให้ทีมมหาวิทยาลัยไอดาโฮ 
นำไปถึง 2 เมตร ถึง สิทธิชัย จะพยายามไล่ แต่ก็ไม่ทัน ทำให้ทีมไทยได้แค่อันดับ 
2 ไปครอง

สำหรับผลการแข่งขัน 4 คูณ 100 เมตรชาย 1.มหาวิทยาลัยไอดาโฮ 39.90 วินาที 2.ทีมไทย 
40.04 วินาที 3.มหาวิทยาลัยยูแนทธาเชด 40.99 วินาที ทั้งนี้นักกรีฑาไทยทุกคนมีความพร้อมดีกว่าทุกครั้งที่ผ่านมา 
หากรับไม้ได้ดีทุกจุดน่าจะทำเวลาได้ประมาณ 39.3-39.4 วินาที

อย่างไรก็ตามหลังจากแข่งขันไปได้ 3-4 รายการ เมฆเริ่มครึ้มอากาศเย็นลงในทันที 
และมีลมทวนค่อนข้างแรง ระหว่าง -2 ถึง -3.2 จึงเป็นปัญหาต่อการแข่งขันประเภทวิ่งทางตรง 
100 เมตร, วิ่งข้ามรั้ว 100 เมตรหญิง และวิ่งข้ามรั้ว 110 เมตรชาย ซึ่งน่าจะทำเวลาได้ดีหากว่าอากาศดีกว่านี้

ส่วนผลการแข่งขันวิ่งข้ามรั้ว 100 เมตรหญิง ที่ต้องวิ่งทวนลมถึง -3.1 ทีมไทยส่ง 
ทริเซีย โรเบิร์ตส ลงแข่งขัน ซึ่งทริเซีย ก็สามารถสร้างผลงานได้ดี เข้าเส้นชัยเป็นอันดับ 
1 ด้วยเวลา 13.25 วินาที อันดับ 2 เป็นของ วาเลเรีย แมนนิง 13.29 วินาที และสเตฟานี 
โธมัส 13.85 วินาที สำหรับการวิ่ง 100 เมตรหญิง ที่วิ่งทวนลม -2.8 ปรากฏว่า อรนุช 
กล่อมดี วิ่งเข้าเส้นชัยเป็นอันดับ 3 ทำเวลาได้ 12.03 วินาที อันดับ 1 เป็นของ 
อิซ่า เบนยาร์กู 11.88 วินาที และอันดับ 2 เป็นของ วิลซ่า ซาร์เลส เวลา 11.89 
วินาที

Krungthep Turakij Newspaper
